# DTO

DTO(Data Transfer Object) — это так называемый value-object на стороне сервера, который хранит данные, используемые в
слое представления. Мы разделим DTO на те, что мы используем при запросе (Request) и на те, что мы возвращаем в качестве
ответа сервера (Response).

Условно, у нас есть сущность с полями. Некоторые поля содержат id объекта в бд, какие-то номера и тд, в общем данные,
которые не нужны пользователю. Встает вопрос, зачем нам создавать объект с лишними полями(которые не нужны юзеру) и
отправлять их на представление? Паттерн дто исправляет данный момент, создавая дополнительные сущности идентичные
оригиналу, но вырезает из них некоторые поля, для удобной манипуляции в HTTP запросах.

# Mappers

По известным причинам, бэкенд не может отдавать данные из репозитория как есть. Самая известная — сущностные зависимости
берутся из базы не в таком виде, в котором их может понять фронт(это слишком тяжеловесная операция с открытием
транзакции в моменте пересылки данных). Сюда же можно добавить и сложности с парсингом enum (если поля enum содержат
дополнительные параметры), и многие другие сложности, возникающие при автоматическом приведении типов (или невозможности
автоматического их приведения). Отсюда вытекает необходимость в использовании паттерна Data Transfer Object — DTO,
понятном и для бэка, и для фронта. Конвертацию сущности в DTO можно решить по-разному. Можно применить библиотеку
например - ModelMapper или MapStruct - библиотеки конвертируют дто в сущность и обратно.

Если описать работу маппера простыми словами, то: он сканирует поля в соответствии с AccessLevel, парсит их и бьёт на
токены, сравнивая эти токены он пытается понять подходит ли поле для маппинга.